4,500份意見僅450字總結

4,500份意見僅450字總結

保安局長李家超稱「好心急」處理台灣命案，遭胡志偉炮轟假仁假義。何家達攝

【本報訊】香港與內地20多年來也未能解決兩地移交逃犯的問題，特區政府近月卻「快刀斬亂麻」，為日後兩地移交逃犯的安排，僅進行20日公眾諮詢，而且拒絕公開4,500份意見書內容。

保安局指，已透過立法會文件交代所收到的意見。翻查該份文件，保安局僅以450字總結所有意見書的內容。

相關新聞：李家超「好心急」修逃犯例政府僅諮詢20日難解廿幾年問題

不公開讓公眾查閱

該4,500份意見書中，究竟來自誰人及哪些團體？意見書中有沒有一式一樣的「樣板信」？由於政府拒絕公開所有意見書，公眾至今仍被蒙在鼓裏。

本報日前向保安局查詢為何不像以往政府就不同政策、議題作諮詢時，全數公開所有意見書讓公眾查閱。保安局回應表示，收到的意見經整理及分析後，已在「立法會參考資料摘要」中交代，而由於意見涉及第三者資料，政府在收集意見時，並沒有聲明這些資料會作公開，故在沒有第三者同意下，政府不能向外披露。

本報翻查保安局所指的「資料摘要」，發現原來政府僅以450字，概括地交代多達4,500份意見書內容，包括支持和反對書的數量、支持、反對的簡單理由。

這450字對反對修例的意見可謂輕描淡寫，例如引述有商會關注個案方式移交，會否取代移交逃犯的長期安排或影響現行安排。但單是香港美國商會的意見書便措詞強硬地指出，內地司法制度有嚴重缺陷，任何增加大陸引渡香港外商機會的修例，均影響外商考慮是否繼續以香港為基地，亦對香港「亞洲國際都會」及「核心地區商務樞紐」地位構成重大影響。

■記者姚國雄

上一則
上一則
李家超「好心急」修逃犯例 政府僅諮詢20日 難解廿幾年問題

下一則
下一則
貴絕全球 港樓價平均970萬 蟬聯榜首 大幅拋離星洲四成

李家超「好心急」修逃犯例政府僅諮詢20日難解廿幾年問題